\textbf{Рефлексия, заключение}
\\

В ходе выполнения лабораторной работы мы получили ценный опыт в области численных методов и программирования. Этот опыт помог нам лучше понять, как важны точность и эффективность алгоритмов в решении реальных задач. Мы осознали, что математические методы, такие как метод дихотомии, являются фундаментальными инструментами, которые можно применять в различных областях, включая машинное обучение, оптимизацию и анализ данных.

Работа над этой лабораторной работой также помогла нам развить навыки \\программирования на языке Java. Мы научились более эффективно использовать библиотеки для работы с математическими выражениями и поняли, как важно тестирование и проверка корректности реализации алгоритмов. Этот опыт будет полезен в нашей будущей работе, так как навыки программирования и понимание численных методов являются ключевыми для успешной карьеры в области машинного обучения и инженерии данных.

В будущем мы планируем продолжать изучать и применять численные методы в более сложных задачах. Мы хотим углубить свои знания в области машинного обучения и искусственного интеллекта, чтобы иметь возможность работать над интересными и значимыми проектами. Мы также планируем улучшать свои навыки программирования и осваивать новые языки и технологии, чтобы быть более конкурентоспособными на рынке труда.

Мы понимаем, что успех в области машинного обучения требует не только технических навыков, но и умения работать в команде, решать сложные задачи и постоянно учиться. Мы готовы к этим вызовам и уверены, что полученные знания и опыт помогут нам достичь наших целей и внести свой вклад в развитие технологий и науки.
